{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042734",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 반송댁"
    },
    "text": "江陵盤松宅\\n\n江原特別自治道 江陵市ジャンギル58番キル10(草堂洞)\\n\n1985年1月17日江原特別自治道文化財資料に指定された。 建設年代は不詳だ。 もともと藁葺き屋根だったが、1940年に瓦葺き屋根に改造された。 母屋と下棟がㄱ字型だ。 母屋は自然石の素伐基壇に入母屋造りの五稜架であり、下棟は母屋の左端の台所に続き切妻造りとなっている。 母屋は前面と右側に縁側を置いた。 中間部屋と出居の間の縁側の端の基壇に簡易柱を立てて仕切りを作り、出居と中間部屋が床で区分される。 出居側面の退間床の柱は上部17.5cm、下部20cmの民流し柱であり、全体柱の中でこのような現象が部分的に現れる。 下棟には部屋が2つある。 建具を改造した跡があることから、昔は鉱と馬小屋として使用していたことが推察できる。 下棟の前方には石·瓦·土でㄱ字型の塀が積まれている。 下棟から後方に3両架·切妻屋根の板壁でできた蔵屋がある。 出入り口は片開き板で、床は床だ。 出居の横に切妻屋根の正面3間、側面2間の祠堂がある。 祠堂の前面には真ん中に二重開きの三殺門が付いており、左右にそれぞれ小さな板門がある。 後苑は柿の木とザクロの木などで造園した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この江陵盤松宅はいつ指定された文化財ですか？",
            "answer": "1985年1月17日に江原特別自治道の文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の建設年代は分かっていますか？",
            "answer": "建設年代は不詳です。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅は元々どのような屋根の造りでしたか？",
            "answer": "もともとは藁葺き屋根でしたが、1940年に瓦葺き屋根に改造されました。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の母屋と下棟の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "母屋は自然石の素伐基壇に入母屋造りの五稜架であり、下棟は母屋の左端の台所に続き切妻造りとなっています。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の縁側はどこに設置されていますか？",
            "answer": "母屋は前面と右側に縁側が設置されています。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の出居と中間部屋はどのように区分されていますか？",
            "answer": "中間部屋と出居の間の縁側の端の基壇に簡易柱を立てて仕切りを作り、出居と中間部屋が床で区分されています。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の下棟には何部屋ありますか？",
            "answer": "下棟には2つの部屋があります。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の前方には何が積まれていますか？",
            "answer": "下棟の前方には石・瓦・土で造られたㄱ字型の塀が積まれています。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の蔵屋はどのような構造ですか？",
            "answer": "下棟から後方に3両架・切妻屋根の板壁でできた蔵屋があります。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の祠堂には何が付いていますか？",
            "answer": "祠堂の前面には真ん中に二重開きの三殺門が付いており、左右には小さな板門があります。"
        },
        {
            "question": "江陵盤松宅の後苑には何が植えられていますか？",
            "answer": "後苑には柿の木やザクロの木などが造園されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 430
    }
}